1. Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.

Поведение **cons**t & **let** идентично в отношении лексического окружения, а также области видимости.
Переменная var не имеет блочной области видимости и ограничена, как минимум, телом функции; её инициализация производится в начале исполнения функции/скрипта.
- let – современный способ объявления переменных;
- var – устаревший способ объявления перемнных (обычно не используется);
- const – способ объявления переменных, значения которых не могут измениться.


2. Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?

Область видимости переменных **var** ограничивается либо функцией, либо, если переменная глобальная, то скриптом. Такие переменные доступны за пределами блока.
Из-за того, что **var** игнорирует блоки, мы можем получить глобальную переменную там, где она не нужна, к тому же var не может быть блочной или локальной внутри цикла.
Все объявления переменных **var** «всплывают» в самый верх функции, но присвоенные им значения – нет, т.е. переменная примет значение undefined до строки, в которой ей присваивается значение.
